\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{RESOLUÇÃO DO CONSELHO DA FGA Nº 0003/2022}
\end{center}
\end{Large}
\begin{citacao}
\normalsize{\textit{Estabelece normas para a integralização das Atividades Complementares no âmbito dos cursos de graduação da Faculdade do Gama}}
\end{citacao}


\bigskip

O CONSELHO DA FACULDADE DO GAMA DA UNIVERSIDADE DE BRASILIA, no uso das atribuições conferidas pelo regimento Geral da UnB, e considerando:

\begin{itemize}
    \item O artigo 10 da resolução CNE/CES no. 2 de 24/04/2019 e a resolução no. 1 de 26/03/2021, que instituem as Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Graduação em Engenharia.
    \item A resolução CEPE no. 0118/2021, que dispõe sobre as Normas que Regulamentam a Creditação das Avidades de Extensão Universitária como Componente Curricular nos Cursos de Graduação da Universidade de Brasília - UnB.
    \item A resolução CEPE no. 0104/2021, que estabelece o Regulamento Geral de Estágios de Graduação da Universidade de Brasília.
    \item A resolução CONSUNI no. 0035/2020, que aprova o Regimento Interno da Faculdade do Gama da Universidade de Brasília – FGA/UnB, e suas alterações.
\end{itemize}

CONSIDERANDO o constante dos autos do processo nº 23106.028555/2022-57

\vspace{0.2in}

\textbf{RESOLVE:}

\vspace{0.2in}

\textbf{Art. 1º} Aprovar, na forma do anexo, o Regulamento de Atividades Complementares da FGA

\textbf{Art. 2º} Fica revogada a resolução anterior de Atividades Complementares.

\textbf{Art. 3º} Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação.

\begin{flushright} Brasília, 22 de Março de 2022 \end{flushright}

\bigskip

\pagebreak

\begin{center}\textbf{ANEXO I À RESOLUÇÃO Nº 0003 DO CONSELHO DA FGA, DE 22 DE MARÇO DE 2022}

\textbf{REGULAMENTO DAS ATIVIDADES DE COMPLEMENTARES} \end{center}

\begin{center}
    \textbf{CAPÍTULO I}

    \textbf{DAS ATIVIDADES COMPLEMENTARES }
\end{center}

\textbf{Art. 1º} As Atividades Complementares, previstas no Projeto Pedagógico de Cursos de Graduação da Faculdade do Gama (FGA) da Universidade de Brasília (UnB), correspondem a um máximo de 120 (Cento e vinte) horas, que poderão ser integralizados pelo discente durante o curso de graduação, observado o disposto no presente Regulamento.

\textbf{Art. 2º} A escolha das Atividades Complementares é de responsabilidade do discente, mediante o cumprimento dos requisitos mínimos bem como da sistemática constante do presente Regulamento, cuja finalidade é o enriquecimento do currículo e a multidisciplinaridade da formação do mesmo, com ampliação dos conhecimentos em atividades extracurriculares em conformidade com o Art. 10º das Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Graduação em Engenharia.

\textbf{Art. 3º} Para efeito de integralização do currículo, são consideradas Atividades Complementares:

\textbf{Grupo I }- Iniciação cientifica ou Tecnológica com ou sem apoio financeiro institucional, com participação no congresso de iniciação cientifica. Apresentação e publicação de trabalhos/artigos técnicos e cientificos (exceto os já incluídos na Iniciação cientifica). Apoio a disciplinas regulares de graduação, laboratórios da FGA e representação em entidades e/ou ramos estudantis.

\textbf{Grupo II} - Participação em eventos, tais como conferências, ciclo de palestras, oficinas, encontros de caráter cientifico, cursos presenciais e à distância de especialização, e audiências de defesas de monografias, dissertações, teses e atividades no âmbito do curso sendo que, a critério da coordenação de curso de graduação, poderão ser consideradas atividades realizadas em outras unidades da própria UnB ou em outras instituições de ensino, no Brasil ou no exterior.

\textbf{Grupo III} - Estágio não obrigatório feito antes de o discente completar 50\% da carga horária total do curso relacionadas ao curso de graduação em conformidade com as resoluções CEPE no. 0104/2021 e 0005/2022 do Conselho da FGA.

\textbf{§ 1º} - Com vistas à necessária diversificação de experiências, o discente não poderá, na execução das atividades complementares, concentrar as atividades somente em determinada(s) modalidade(s) prevista(s) neste artigo, devendo obedecer a um requisito máximo de 60 horas por grupo, salvo autorizado pelo colegiado da área mediante solicitação justificada pelo coordenador do curso.

\textbf{§ 2º} - O discente deverá comprovar a natureza da participação, sendo vedado o seu uso quando aplicada anteriomente para integralizar carga horária em outra modalidade de atividade da UnB.

\textbf{§ 3º} - É vedada a duplicidade de integralização de carga horária em diferentes modalidades de atividades complementares.

\textbf{§ 4º} - Atividades de caráter extensionista, com protagonismo comprovado do discente, não serão considerados para integralização de atividades complementares em hipótese nenhuma.

\begin{center}
    \textbf{CAPÍTULO II}

    \textbf{DA AVALIAÇÃO DE ATIVIDADES COMPLEMENTARES }
\end{center}

\textbf{Art. 4º} O aproveitamento das Atividades Complementares para efeito da integralização do currículo obedecerá ao quantitativo de horas de atividades executadas pelo aluno, pelo qual o número máximo de horas a serem integralizadas é estabelecido no artigo 1º.

\textbf{Art. 5º} Os pedidos de aproveitamento das atividades complementares deverão ser solicitados via sistema eletrônico próprio em qualquer momento do período letivo.

\textbf{Art. 6º} Compete ao coordenador de área:

\textbf{I -} Zelar pelo cumprimento do presente regulamento e propor alterações e atualizações à medida que se fizerem necessárias.

\textbf{II -} Avaliar e emitir parecer, ou nomear parecerista, sobre os pedidos de aproveitamento de Atividades Complementares, cujo resultado deverá estar disponível em até 15 (quinze) dias.

\textbf{III -} Submeter ao colegiado da área os recursos apresentados pelos alunos em relação ao indeferimento/não reconhecimento de Atividades Complementares.

\textbf{IV -} Propor ao colegiado da área e seu respectivo Núcleo Docente Estruturante,
procedimentos de avaliação e emissão de parecer dos pedidos de aproveitamento de Atividades Complementares.

\textbf{V -} Resolver, juntamente com o colegiado da área, os casos não previstos no presente Regulamento.

\textbf{Art. 7º} Os pedidos de aproveitamento dos discentes deverão ser solicitados em sistema eletrônico próprio durante o período letivo. O coordenador, ou o coordenador substituto na sua ausência, ou parecerista nomeado pela coordenação, irá analisar e deliberar, sobre o número de horas a serem atribuídas aos interessados, conforme os artigos 4º e 6º.

\begin{center}
    \textbf{CAPÍTULO III}

    \textbf{DAS DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS }
\end{center}

\textbf{Art. 8º} As Atividades Complementares serão integralizadas no histórico escolar com o número de horas deferidas.

\textbf{Art. 9º} Todos os discentes que ingressarem nos cursos de graduação da FGA, inclusive mediante transferência de instituição de ensino, estarão sujeitos ao disposto no presente Regulamento.

    \vspace{1.5cm}

\begin{center}
    LUCIANO GONÇALVES NOLETO\\
    \textit{Coordenador Acadêmico da FGA}

    \vspace{1cm}
    
    SANDRO AUGUSTO PAVLIK HADDAD\\
    \textit{Diretor da FGA}
\end{center}
